\subsection{Justage des Lasers}
\subsubsection*{Vorjustage}
Zu Beginn des Versuches sollte der Laseraufbau justiert werden. Der Aufbau war dabei so, wie er in der Anleitung vorgegeben wurde 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{aufbau.png}
	\caption{Allg. Versuchsaufbau}
\end{figure}
Der erste Teil des Justiervorgangs bestand darin, den Laser des kommerziellen He-Ne-Lasers in die He-Ne-Röhre zu leiten. Dabei musste darauf geachtet werden, dass der Laser möglichst zentral und parallel zur Röhrenwand durch die Röhre verläuft, um ungewollte Reflexeffekte zu vermeiden. Dafür wurden zwei Blenden am jeweiligen Röhrenausgang verwendet, mit denen mehrmals der Durchgang durch die Röhre kontrolliert und die Spiegel gegebenenfalls nachjustiert wurden.
\subsubsection*{Verstärkungsmessung}
Sobald der Strahl genügend parallel durch die Röhre verlief, wurde ein Powermeter vor dem eingezeichneten Spiegel 2 eingebaut.
Mit diesem wurde die Lichtleistung gemessen, die das Powermeter im Hintergrund, bei ausgeschaltener Röhre und mit zugeschaltener Röhre registrierte. Dabei wurden folgende Werte gemessen
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
	Messung & Messzeit [s] & Laserleistung [$\mu$W] & Fehler [$\mu$W]\\
	\hline
	Hintergrund & 60 & 50.5 & $\pm0.917$\\
	HeNe-Röhre aus & 61 & 821.0 & $\pm40.2$\\
	HeNe-Röhre ein & 60 & 811.0 & $\pm58.9$\\
	%Laut Martin ist der Raumhintergrund ca 10\mu W. Wollen wir das noch mit einbauen?
\end{tabular}
\end{center}Diese Messwerte zeigen ein unerwartetes Bild. Es wäre zu erwarten gewesen, dass wir mit eingeschaltener He-Ne-Röhre eine höhere Lichtleistung messen, als bei ausgeschaltener. Allerdings ist die Leistung des kommerziellen Lasers sehr starken Schwankungen unterlegen, so dass hier trotz der relativ langen Messzeit eine aussagekräftige Messung schwierig war. 
Aus diesen Messwerten lässt sich nun die Verstärkung der He-Ne-Röhre berechnen. Dafür wird die reine Leistung des Lasers $P_{ohne}$ und die Leistung des Lasers mit Röhre $P_{mit}$ berechnet, die man erhält, indem man die jeweilige Hintergrundstrahlung von den jeweiligen Messwerten abzieht. Leider haben wir versäumt, die Hintergrundstrahlung des Raumes zu messen. Vom Versuchsleiter wurden dafür jedoch ca. $10\mu$W vorgeschlagen. Nutzt man dies, ist die Verstärkung dann das Verhältnis\begin{equation}
V = \frac{P_{mit}}{P_{ohne}} = 1.04 \pm 0.09
\end{equation}Somit zeigt sich, dass unsere Röhre eine erwartete Leistungsverstärkung bewirkt. Auf Grund der schon erwähnten starken Schwankung des kommerziellen Lasers und der ''unbekannten'' Hintergrundstrahlung des Raumes ist das Ergebnis jedoch nur vorsichtig zu betrachten.
